盧寵茂力撐吳國際「醫德優秀」 不能服務瑪麗是懲罰病人

瑪麗醫院肝臟移植中心主管盧寵茂早前曾指，吳在事件發生後已不在肝臟移植中心的當值名單上，但若處分吳日後不能再在瑪麗服務，則是懲罰病人，建議最理想做法就是要吳全職服務瑪麗醫院，而兼職醫生只是應付人手不足之用。盧寵茂在新春團拜中，獲梁卓偉告知吳不獲續約的消息，神情顯得悲傷，數度用手拭鼻、托眼鏡，雙臉通紅。

盧寵茂在新春團拜臨近完結時主動回應記者提問。他表示，對於吳國際不獲續約感到很可惜，因為醫院培訓了「一個技術咁高超嘅醫生」，卻不能在公立醫院服務。盧指，當年親自邀請吳國際「回巢」，吳亦對病人盡心盡力，非常願意為醫管局工作，吳的離開是公營醫療系統的損失。他希望今次事件不會影響團隊士氣，以及公眾對換肝團隊的形象。盧寵茂又指，對港大醫學院的決定「無懷疑」，自己最先是今早得悉該決定，之後有與吳國際傾談過，形容吳「好唔開心」。

他又多番表示，個人希望仍然是港大肝膽胰外科臨床兼職副教授的吳國際，能以其他形式服務公營醫療系統。起初他沒正面回應是否邀請吳國際繼續在換肝團隊服務，但他被追問如何讓非港大教員成為換肝團隊一員時，他指會循不同方向，例如是讓吳國際成為醫管局全職醫生，服務換肝團隊。他又強調，培訓一名能施換肝手術的醫生，需要十多年甚至二十年時間，「我唔期望佢哋做到退休，但起碼識做換肝移植手術（的醫生），都應該服務番（公立醫院）一段時間」。

盧又指，失去吳國際，會令換肝團隊少了人手，但明言不希望影響換肝服務。而暫時未決定如何填補有可能出現的人手空缺。他又說：「佢（吳國際）嘅醫德喺我心目中係優秀嘅。」

醫學界立法會議員陳沛然則指，醫學院的人事處理安排不透明，人力資源委員會今次的決定，未有解釋是純粹滿約不續約，或是吳國際手術途中離開的懲罰，認為有需要再詳細交代。他又指，據團隊指出，能獨立換肝的醫生有5人或以上，故不擔心肝移植服務受影響。

如果做做下手術走左去
優秀又點

當日既梁粉，盧寵茂依家都變失寵茂，好快689都會仆街喇！

兩邊罰晒